# 前言

微软官网对支持的版本都提供了下载链接，可以点击链接 https://www.microsoft.com/zh-cn/software-download/ 进行查看：

![system-version-select](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/system-version-select.png)

譬如下表格是 windows10 系统对应的下载页面，点击链接即可进入对应语言的下载页面：

|**网页语言**|**下载链接**|
|:----------|:---------|
|中文|https://www.microsoft.com/zh-cn/software-download/windows10|
|英文|https://www.microsoft.com/en-us/software-download/windows10|


# 非 Windows 系统下载 iso 镜像文件

点击链接后会自动识别你的操作系统信息，如果系统不是 windows 会直接进入 iso 下载选择页面：

![nonwindows10system-webpage-1644480115AvYU5J](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/nonwindows10system-webpage-1644480115AvYU5J.png)

我们只需要在下方选择系统版本和系统语言后确认（confirm）即可：

![chiose-system-version-1644480351wVseBd](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/chiose-system-version-1644480351wVseBd.png)

确认后接着提示选择系统架构，点击对应的架构即可下载了：

![select-iso-arch-1644480373Z3SenB](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/select-iso-arch-1644480373Z3SenB.png)


# Windows 系统下载 iso 镜像文件

如果你的系统是 windows 点击链接后显示的信息有些不同，出现的是媒体刻录工具下载按钮（如下图）。该工具比较方便，可以用于 iso 文件下载及直接制作系统 U 盘，看起来对 windows 用户更加友好。

![download-media-tool-1644480715h4z6qj](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/download-media-tool-1644480715h4z6qj.png)

**1：** 下载完成后双击运行，选择 <u>为另一台电脑创建安装介质</u>，然后下一步：

![execute-media-creation-tool-16444809311AumBt](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/execute-media-creation-tool-16444809311AumBt.png)

**2：** 接下来出现的是系统架构和语言选择界面，注意取消勾选 <u>对这台电脑使用推荐的选项</u> 后才能进行选择架构和语言：

![select-media-arch-lang-16444810304YlqyE](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/select-media-arch-lang-16444810304YlqyE.png)

**3：** 下面一步需要注意了，这里提供了两种媒体制作方式：<u>直接制作系统U盘</u> 和 <u>只下载 iso 文件</u>。根据需要选择即可，这里以 <u>下载 iso 文件</u> 为例：

![choice-medium-1644481294GHZXnB](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/choice-medium-1644481294GHZXnB.png)

**4：** 之后就是漫长的等待过程了

![downloading-iso-media-1644481326XqU1px](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/downloading-iso-media-1644481326XqU1px.png)

**5：** iso 文件下载并校验完成后就结束了，点击完成即可。不过如果你想要刻录DVD的话点击 <u>打开刻录机即可</u>：

![burn-or-done-1644481341kcs81U](http://blog-media.knowledge.ituknown.cn/DownloadWin10ISO/burn-or-done-1644481341kcs81U.png)


--

参考链接：

https://support.microsoft.com/en-us/windows/create-an-iso-file-for-windows-10-38547366-1dcb-7afd-1726-9eb222d72705
